\documentclass[a4paper,12pt]{enigme}
\usepackage{enigme-commands}

\begin{document}

\Enigme[2][avecsolution]{
\begin{minipage}{0.7\linewidth}
	{\small Cette étoile contient des cases vides qu'il faut compléter par des nombres choisis parmi ceux de gauche, afin que la somme des nombres sur chaque ligne de l'étoile aboutisse au résultat indiqué.}
	\end{minipage}
}
  {	
\begin{minipage}{0.6\linewidth}
\begin{center}	
\Shikaku[Taille=7,Solution,Largeur=0.5em,Couleur=BleuCoopmaths]{%
% 1ere ligne.
/,/,/,l/4,/,l/,/,%
% 2eme ligne.
/,/12,/,lb/,b/,l/,/,%
% 3eme ligne.
/,/,/,l/,/6,l/,/,%
% 4eme ligne.
b/,b/,b/,l/,/,lb/,b/8,%
% 1ere ligne.
b/,b/,b/3,lb/,b/,lb/,b/2,%
% 1ere ligne.
b/,b/,b/,b/5,b/,l/,l/2,%
% 1ere ligne.
/,/,/,/,/5,l/2,l/
}
\end{center}
\end{minipage}
}
  
\end{document}




